<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="descriptions">
    	<item>בָּחוּר צָעִיר בַּגִּיל, אַךְ מַשְׂכִּיל כְּאָדָם מְבֻגָּר.</item>
		<item>כָּךְ נָהוּג לוֹמַר אַחֲרֵי מוֹתוֹ שֶׁל אָדָם טוֹב לֵב.</item>
		<item>הִתְיַשֵּׁן מְאוֹד.</item>                   
		<item>מְיֹאָשׁ, מְאֻכְזָב.</item>
		<item>התבַּלְבֵּל וְהָיָה נָבוֹךְ. עֶשְׁתּוֹנוֹתָיו = מַחְשְׁבוֹתָיו.</item>
		<item>דּוֹר הַבָּנִים נֶעֱנַשׁ עַל חֲטָאֵי הַהוֹרִים.</item>
		<item>גוּף מֵת שֶׁהוּא הַמָּקוֹר הָרִאשׁוֹן לַטֻּמְאָה.</item>
		<item>רַבִּי וּמַדְרִיכִי, מָגֵן וּמִבְטָח לְיִשְׂרָאֵל.</item>
		<item>אֲבִי הַטִּיל עֲלֵיכֶם עול כָּבֵד, אֲבָל אֲנִי אַכְבִּיד אוֹתוֹ יוֹתֵר מִזֶּה.</item>
		<item>בֹּשׁ וְנִכְלַם.</item>
		<item>אֶבֶן שֶׁבְּאֶמְצָעוּתָהּ בּוֹחֲנִים זָהָב, וּבְהַשְׁאָלָה - מִבְחָן, אַמַּת מִדָּה לְהַעֲרָכַת דְּבָרִים.</item>
		<item>קְרִיאָה נֶגֶד עָוֶל מְשַׁוֵּעַ.</item>
		<item>תַּקָּלָה, מִכְשׁוֹל. נֶגֶף = מַפָּלָה, מַגֵּפָה.</item>
		<item>חֵפֶץ שֶׁאֵין לוֹ דּוֹרֵשׁ, אֵין בּוֹ שִׁמּוּשׁ.</item>
		<item>עֶזְרַת כּחַ רָצוֹן וְהַתְמָדָה נִתָּן לְהַשִּׂיג כָּל מַטָּרָה, אֵין דָּבָר הָעוֹמֵד בִּפְנֵי הָרָצוֹן.</item>
		<item>כָּל אָדָם, מַזְהִירִים אוֹתוֹ, וְהוּא אַחְרַאי לְכָל מַעֲשָׂיו.</item>
		<item>כָּל אֶחָד דּוֹאֵג בָּראשׁ וּבָרִאשׁוֹנָה לְטוֹבָתוֹ וּלְרַוְחָתוֹ שֶׁלּוֹ.</item>
		<item>אַהֲבָה רוּחָנִית, אַהֲבָה שֶׁאֵין בָּהּ מְשִׁיכָה מִינִית.</item>
		<item>אַהֲבָה שֶׁאֵינָהּ אַהֲבַת אֱמֶת, אַהֲבָה שֶׁאֵינָהּ אֶלָּא מִתּוֹךְ מְנִיעִים שֶׁל טוֹבַת הֲנָאָה לָאוֹהֵב.</item>
		<item>אַהֲבָה לְמִישֶׁהוּ עֲלוּלָה לְהַטּוֹת אֶת הָאִישׁ מִדֶּרֶךְ הַיּשֶׁר וְהַצֶּדֶק הַמֻּחְלָט.</item>
		<item>אַהֲבַת אֱמֶת, אַהֲבָה שֶׁאֵינָהּ מִתּוֹךְ מְנִיעִים שֶׁל טוֹבַת הֲנָאָה לָאוֹהֵב.</item>
		<item>חֲסַר דֵּעָה, נָבוֹךְ.</item>
		<item>כָּךְ מְכַנִּים פָּלִיט, אָדָם שֶׁהוּא שָׂרִיד מִתּוֹךְ חֻרְבָּן.</item>
		<item>אוֹי לִי מֵהַיּוֹצֵר מֵאֱלֹהִים, אִם אֶחְטָא -הוּא יַעֲנִישֵׁנִי, וְאִם לא אֶחְטָא, אוֹי לִי מִיֵּצֶר הָרַע שֶׁיָּצִיק לִי.</item>
		<item>טָעוּן עִיּוּן, נִתָּן לִמְצוא בּוֹ רְמָזִים בִּלְתִּי מְפורָשִׁים. דוגמה: מִמַּעַל לַטּופֶס הָרִשְׁמִי שֶׁל אֲגַף הַחִנּוּךְ רָשׁוּם תַּאֲרִיךְ עִבְרִי, וְזֶה אוֹמֵר דָּרְשֵׁנִי.</item>
		<item>אִישׁ אֶשְׁכּוֹלוֹת, כִּנּוּי לְאָדָם בַּעַל יְדִיעוֹת רַבּוֹת וְנִרְחָבוֹת.</item>
		<item>התאושש, שמח.</item>
		<item>סִימַן גְּנַאי לְמִי שֶׁעָשָׂה מַעֲשִׂים רָעִים, בְּעִקָּר לְרוֹצֵחַ.</item>
		<item>אוֹתִיּוֹת זְעִירוֹת.</item>
		<item>מִלִּים עַרְטִילָאִיּוֹת, מִלִּים רֵיקוֹת וְחַסְרוֹת כָּל.</item>
		<item>הִתְחַזֵּק וְהִתְגַּבֵּר.</item>
		<item>כִּנּוּי לְמִי שֶׁשֻּׁתָּף לַסֵּבֶל.</item>
		<item>אדם שמצטיין בחוסר כנות [אֵינוֹ כֵּן, אֵינָהּ כֵּנָה]. אין הפה מביע את אשר נמצא בלב.</item>
		<item>אֲדָמָה שֶׁעוֹבֶרֶת בִּירֻשָּׁה מֵאָב לִבְנוֹ. הַבִּטּוּי מְשַׁמֵּשׁ בְּעִקָּר לְאֶרֶץ יִשְׂרָאֵל כְּדֵי לְהוֹכִיחַ לָעוֹלָם שֶׁהִיא שַׁיֶּכֶת לְעַם יִשְׂרָאֵל אַלְפֵי שָׁנִים.</item>
		<item>חֶלְקַת אֲדָמָה הַשַּׁיֶּכֶת לִבְעָלֶיהָ לָנֶצַח.</item>
		<item>נֶאֱחַז בִּדְבַר-מַה בִּשְׁאֵרִית כּוֹחוֹתָיו, בִּקֵּשׁ מִפְלָט. קַרְנוֹת הַמִּזְבֵּחַ = הַבְּלִיטוֹת.</item>
		<item>עָשָׂה בּוֹ-זְמַנִּית שְׁנֵי דְּבָרִים מְנֻגָּדִים.</item>
		<item>רִמָּה אוֹתוֹ, הִטְעָה אוֹתוֹ.</item>
		<item>נָפַל לְמִשְׁכָּב מֵרוב רָעָב. בִּיוָנִית בֻּלְמוֹס = רָעָב חָזָק,.</item>
		<item>זִעְזֵעַ אֶת פְּלוֹנִי. צִיצִית הָרֹאשׁ = בְּלוֹרִית, קְבוּצַת שְׂעָרוֹת עַל הַמֵּצַח.</item>
		<item>מַעֲשֶׂה קֶסֶם.</item>
		<item>בְּכָל הַכָּבוֹד הָרָאוּי. אָנוּ נוֹהֲגִים לְהִשְׁתַּמֵּשׁ בּוֹ אַךְ וְרַק בְּאִירוֹנְיָה, בְּלַעַג קַל, לְצַיֵּן יַחֲסֵנוּ כְּלַפֵּי הָאָדָם שֶׁאֵלָיו מִתְיַחֵס הַמִּשְׁפָּט.</item>
		<item>האם לאחר שזקנתי אשוב לימי נעוריי?</item>
		<item>דַּעַת הָרֹב הִיא הַנּוֹהֶגֶת.</item>
		<item>הֶעֱמִיד פָּנִים כְּמִי שֶׁלֹּא שׁוֹמֵעַ, לֹא רָצָה לְהַקְשִׁיב.</item>
		<item>שָׁתַק, נִמְנָע מִלְּדַבֵּר.</item>
		<item>אָדָם חָכָם מוֹצֵא בְּכָל אַחַד מַשֶּׁהוּ שֶׁאֶפְשָׁר לִלְמֹד מִמֶּנּוּ.</item>
		<item>לִכֵּד אֶת הַיְּרִיבִים וּמָנַע פִּלּוּג.</item>
		<item>מִי שֶׁשּׁוֹלֵט בְּיַד שְׂמֹאל יוֹתֵר מֵאֲשֶׁר בְּיַד יָמִין, וְלָכֵן מִשְׁתַּמֵּשׁ בָּהּ יוֹתֵר מֵאֲשֶׁר בְּיַד יָמִין לְבִצּוּעַ פְּעֻלּוֹת שׁוֹנוֹת.</item>
		<item>כִּנּוּי לָאַיָּלָה הַמְּפֻרְסֶמֶת בְּרִיצָתָהּ הַמְּהִירָה.</item>
		<item>כִּנּוּי חִבָּה לְאִשָּׁה אֲהוּבָה.</item>
		<item>כִּנּוּי לְקַרְנֵי הַשַּׁחַר הָרִאשׁוֹנוֹת.</item>
		<item>אֵיךְ יִקְרֶה הַדָּבָר?</item>
		<item>עצים שאינם מניבים פרי מרעישים ברשרוש העלים, משל למי שהוא חסר-דעת, אך נוהג להרעיש ולצעוק בעת שמביע דעתו.</item>
		<item>יְצוּר קָטָן וַחֲסַר כּחַ מַצְלִיחַ לְהַפְחִיד יְצוּר גָּדוֹל וְחָזָק.</item>
		<item>שאיפותיו של אדם רבות בהרבה ממה שיוכל להשיג בחייו.</item>
		<item>כשאדם נתון בצער, אין להאשים אותו על מה שעשה או על מה שאמר.</item>
		<item>חֲסַר כּוֹחַ, חַלָּשׁ.</item>
		<item>אר אינה יכולה להתמלא מים רק מהגשמים הנכנסים דרך פתחה.</item>
		<item>אין היוצר יכול להעיד או לחוות דעה על טיב סחורתו או מעשה שהוא עצמו עשה.</item>
		<item>הדבר שמבקשים ללמוד אותו אינו דומה לדבר שממנו רוצים ללמוד.</item>
		<item>אֵין הָאוֹיֵב, הָרָשָׁע שָׁקוּל כְּנֶגֶד הַהֶפְסֵד שֶׁל הַמֶּלֶךְ.</item>
		<item>אדם חזק ותקיף מאוד אֵינוֹ מִסְתַּפֵּק בְּמוּעָט.</item>
		<item>אדם חוטא מרוב טובה ושפע.</item>
		<item>יְרִיחוֹ הַנְּצוּרָה מְבֻצֶּרֶת הֵיטֵב.</item>
		<item>יכולתו לדבר ולהבטיח, אך לא לעשות ולקיים.</item>
		<item>אֱלֹהִים, אֵין כָּמוֹךָ וְאֵין זוּלָתְךָ.</item>
		<item>אין באפשרותו, אין בכוחו או ביכולתו לעשות דבר מה.</item>
		<item>אֵין דּוֹמֶה לוֹ, הוּא יָחִיד בְּמִינוֹ.</item>
		<item>אין אדם זוכה להערכה אצל שכניו, משום שהם מכירים גם את מגרעותיו.</item>
		<item>אֵין לְצַפּוֹת לְנֵס, עַל הָאָדָם לְהִשְׁתַּדֵּל תָּמִיד לַעֲשׂוֹת כָּל שֶׁבִּיכָלְתּוֹ.</item>
		<item>דְּבַר חזל [חֲכָמֵינוּ זִכְרוֹנָם לִבְרָכָה ] בְּשִׁבְחוֹ שֶׁל הַלִּמּוּד בְּצַוְתָּא.</item>
		<item>לְכָל דָּבָר יֵשׁ סִבָּה וְגוֹרֵם.</item>
		<item>אֵין אוֹת חַיִּים.</item>
		<item>אֵין אוֹיֵב מִתְמָרֵד, וְאֵין אָסוֹן וּמִכְשׁוֹל אַחֵר.</item>
		<item>לְכָל אֶחָד מֵאִתָּנוּ סִגְנוֹן מִשֶּׁלּוֹ וְדַרְכֵי הַבָּעָה מְיֻחָדוֹת.</item>
		<item>אָדָם שֶׁמִּצְטַיֵּן בְּחֹסֶר כֵּנוּת [אֵינוֹ כֵּן, אֵינָהּ כֵּנָה]. אֵין הַפֶּה מַבִּיעַ אֶת אֲשֶׁר נִמְצָא בַּלֵּב.</item>
		<item>לא הִתְמַצֵּא בָּעִנְיָנִים, לא הִבְחִין בֵּין דָּבָר לְדָבָר.</item>
		<item>אֵינוֹ מֵבִין אֲפִלּוּ רֶמֶז בָּרוּר בְּיוֹתֵר.</item>
		<item>יַחַס שֶׁל אַפְלָיָה בִּלְתִּי צוֹדֶקֶת, מַשּׂוֹא-פָּנִים. אֵיפָה הִיא מִדַּת נֶפַח עַתִּיקָה לִדְבָרִים יְבֵשִׁים. הַתּוֹרָה מַזְהִירָה אֶת הַסּוֹחֵר מִפְּנֵי שִׁמּוּשׁ בְּאֵיפָה גְּדוֹלָה בִּשְׁעַת קְנִיָּה וּבְאֵיפָה קְטַנָּה בִּשְׁעַת מְכִירָה.</item>
		<item>דִּבְּרוּ זֶה עִם זֶה.</item>
		<item>מְבַשֵּׂר יְדִיעָה טוֹבָה.</item>
		<item>יוֹדֵעַ לְדַבֵּר נָאֶה.</item>
		<item>גִּבּוֹר נִבְחַר מִתּוֹךְ מַחֲנֵה הַיּוֹצֵא לְדוּ-קְרָב נֶגֶד נִבְחָר הָאוֹיֵב, נִמְצָא בֵּין שְׁנֵי הַמַּחֲנוֹת.</item>
		<item>אֵין סַמְכוּת וְאֵין מָרוּת, אֵין סְדָרִים קְבוּעִים וּמְתֻקָּנִים, וְלָכֵן יָכְלוּ לְהֵעָשׂוֹת כָּל הַחֲטָאִים.</item>
		<item>כָּל אֶחָד לִמְקוֹמוֹ.</item>
		<item>אָדָם שֶׁמַּרְבֶּה לִהְיוֹת מְעֹרָב בִּקְטָטוֹת.</item>
		<item>יוֹסֵף הִרְבָּה לְהַזְכִּיר שֵׁם שָׁמַיִם גַּם בְּדַבְּרוֹ אֶל הַגּוֹיִים, וּבִזְכוּת אֱמוּנָתוֹ זוֹ הִצְלִיחַ בְּבֵית אֲדוֹנָיו.</item>
		<item>מַלְשִׁין, מוֹצִיא דִּבָּה.</item>
		<item>אִישׁ תָּמִים, בְּעִקַּר מִבְּחִינָה מוּסָרִית שֶׁעוֹסֵק בְּגִדּוּל צֹאן.</item>
		<item>אֶל הַמָּקוֹם אֲשֶׁר תֵּלְכִי אֵלָיו אַף אֲנִי אִתְּךָ.</item>
		<item>זֶה הַיֶּלֶד שֶׁאוֹתוֹ בִּקַּשְׁתִּי.</item>
		<item>מי שחוגר את חגור המלחמה בצאתו למלחמה, אל יתהלל מראש בניצחונו כאילו כבר חזר מנצח,והוא מְפַתֵּחַ[=מתיר] את החגור.</item>
		<item>אַל תְּפַרְסְמוּ אֶת הַדָּבָר. בִּתְקוּפַת הַמִּקְרָא גַּת הָיְתָה אַחַת מֵחֲמֵשׁ הֶעָרִים הַחֲשׁוּבוֹת בְּמַמְלֶכֶת פְּלֶשֶׁת הַקְּדוּמָה- כֻּלָּן עָרֵי חוֹף: עַזָּה, אַשְׁדּוֹד, אַשְׁקְלוֹן, גַּת, עֶקְרוֹן.</item>
		<item>אל תדון את חברך לכף חובה, לפני שתבוא אתה עצמך לידי ניסיון דומה.</item>
		<item>אַל תַּעֲלֶה בְּדַעְתְּךָ שֶׁאַתָּה הֶחָכָם מִכֻּלָּם.</item>
		<item>אַל תַּפְרִיז יוֹתֵר מִדַּי בִּרְדִיפָתְךָ אַחֲרֵי הַצֶּדֶק.</item>
		<item>אַל תִּפְחַד! חֲזַק וֶאֱמַץ! .</item>
		<item>אַל תֹּאמַר נְבוּאָה רָעָה - מֵחֲשָׁשׁ שֶׁמָּא תִּתְקַיֵּם, אַל תִּתֵּן לַשָּׂטָן פִּתְחוֹן פֶּה [רְאֵה עֵרֶךְ - פִּתְחוֹן פֶּה ].</item>
		<item>דבר טוב אולם יש בו קצת רע.</item>
		<item>אם גדולים וחזקים נפגעו - כיצד לא ייפגעו קטנים וחסרי-כוח?</item>
		<item>מה תועלת בתיקון, אם מאומה לא נשתנה.</item>
		<item>לְשׁוֹן פְּתִיחָה לְבַקָּשָׁה וּלְהַזְמָנָה.</item>
		<item>לְאוֹת כִּי מה" יָצָא הַדָּבָר וְהַנִּצָּחוֹן בָּטוּחַ בֶּאֱמֶת . </item>
		<item>לְכָאן וּלְכָאן.</item>
		<item>אֲנִי אַדְרִיךְ אוֹתוֹ כְּאָב הַמַּדְרִיךְ אֶת בְּנוֹ.</item>
		<item>אֲנִי הוֹלֵךְ אֶל הַקֶּבֶר, בְּעֵת שֶׁאָמוּת, וְיֵשׁ כָּאן אֱמוּנָה שֶׁבְּעוֹלַם הַנְּשָׁמוֹת יִפְגֹּשׁ הָאָב אֶת בְּנוֹ שֶׁמֵּת בַּעֲווֹן אָבִיו וְיִהְיוּ בְּיַחַד.</item>
		<item>אין עוד מלבדי.</item>
		<item>אֲנַחְנוּ קְרוֹבֵי מִשְׁפָּחָה.</item>
		<item>אֲנָשִׁים חַסְרֵי אַחְרָיוּת, קַלֵּי דַּעַת.</item>
		<item>מַכִּיר טוֹבָה לְמִישֶׁהוּ.</item>
		<item>תֵּאוּר אָדָם חַלַּשׁ אופִי שֶׁהַכּל פּוֹגְעִים בּוֹ וּמַעֲלִיבִים אוֹתוֹ.</item>
		<item>פָּתַח בִּקְרָב.</item>
		<item>הַגָּדוֹל בַּחֶבְרָה וְהֶחָשׁוּב בָּהּ.</item>
		<item>הָאָרֶץ מְכַלָּה אֶת תּוֹשָׁבֶיהָ אַף-עַל-פִּי שֶׁהֵם אֲנָשִׁים בַּעֲלֵי מִדָּה גְּדוֹלָה, גְּבוֹהִים.</item>
		<item>אֶרֶץ הַנּוֹתֶנֶת יְבוּל מְשֻׁבָּח,אֶרֶץ שׁוֹפַעַת בְּחָלָב וּבִדְבַשׁ.</item>
		<item>אֲנִי שָׁר לה" מִשּׁוּם שֶׁהוּא גִּלָּה אֶת רוֹמְמוּתוֹ וְעֶלְיוֹנוּתוֹ בְּכָךְ שֶׁאֶת הַסּוּסִים וְאֶת רוֹכְבֵיהֶם רָמָה בַּיָּם / הִשְׁלִיךְ לַיָּם. הוּא הַנּוֹתֵן לִי עֹז, כֹּחַ וּגְבוּרָה, וְלוֹ אֲנִי מְזַמֵּר וּמְהַלֵּל, מִמֶּנּוּ בָּאָה לִי הַיְּשׁוּעָה.</item>
		<item>כִּרְצוֹנוֹ, כַּטּוֹב וְכַיָּשָׁר בְּעֵינָיו.</item>
		<item>לֹא רָאָה אוֹתוֹ בְּעֵינָיו, לֹא הִכִּיר אֶת הֶעָבָר.</item>
		<item>אִשָּׁה חֲרוּצָה וְטוֹבָה, שֶׁיֵּשׁ בָּהּ אֶת כָּל הַתְּכוּנוֹת הַמְּחַבְּבוֹת אוֹתָהּ עַל בַּעֲלָהּ.</item>
		<item>אֶת אָחַי אֲנִי מְחַפֵּשׂ.</item>
		<item>מְקוֹרָהּ שֶׁל הַטָּפַת הַמּוּסָר הוּא אַהֲבַת הַמַּטִּיף אֶת מְקַבֵּל הַתּוֹכָחָה.</item>
		<item>מֻכְרָח אֲנִי לְהַזְכִּיר אֶת חֲטָאַי שֶׁהֵם תָּמִיד שְׁמוּרִים בְּלִבִּי.</item>
		<item>תְּשׁוּבָה לְאָדָם הַחוֹשֵׁשׁ מִתּוֹךְ הִתְרַגְּשׁוּת וַחֲרָדָה.</item>
		<item>אַתָּה הוּא הֶעָשִׁיר שֶׁבְּסִפּוּר הַכִּבְשָׂה.</item>
		<item>אַתָּה הָיִיתָ מַנְהִיגֵנוּ בְּפֹעַל וְהוֹלֵךְ בְּרֹאשֵׁנוּ.</item>
		<item>שָׁלוֹם יִשְׂרֹר בְּבֵיתְךָ עַד עוֹלָם.</item>
		<item>מֵת, נִפְטַר.</item>
		<item>הִגִּיעַ לְסִדּוּר נוֹחַ וְלִתְנָאִים טוֹבִים בְּחַיָּיו.</item>
		<item>בָּלַע.</item>
		<item>טָעַן כְּנֶגְדּוֹ טְעָנוֹת קָשׁוֹת.</item>
		<item>הִגִּיעַ לִזְקֵנָה וְשִׁיבָה, עָבְרוּ עָלָיו יָמִים רַבִּים.</item>
		<item>תָּבַע אֶת פְּלוֹנִי לְמִשְׁפָּט.</item>
		<item>הָפַךְ לִמְחֻסָּר כָּל, הִתְרוֹשֵׁשׁ לַחֲלוּטִין.</item>
		<item>הרעה הגיעה לשיאה, והדבר בלתי-נסבל.</item>
		<item>הגיעו להסכם, התפשרו.</item>
		<item>אֵין כֹּחַ לְהִתְגַּבֵּר עַל הַצָּרָה.</item>
		<item>לבְּתֹם לֵב.</item>
		<item>סֵמֶל לַדָּבָר הַיָּקָר בְּיוֹתֵר לְאָדָם.</item>
		<item>בְּבֶכִי מַר, בִּדְמָעוֹת וּבְתַחֲנוּנִים רַבִּים.</item>
		<item>גְּזִיר עֵץ בִּלְתִּי מְעֻבָּד.</item>
		<item>חֻרְבָּן מָלֵא.</item>
		<item>בּוֹר מְסֻיָּד וּמְטֻיָּח הֵיטֵב, שֶׁהַמַּיִם אֵינָם נִסְפָּגִים בְּקִירוֹתָיו.</item>
		<item>אַל תִּגְמֹל רָעָה לְמִי שֶׁעָשָׂה לְךָ טוֹבָה.</item>
		<item>בּוּשָׁה רַבָּה.</item>
		<item>הַרְבֵּה זֵעָה תִּמְחֶה מֵעַל פָּנֶיךָ כְּדֵי לְהִתְקַיֵּם.</item>
		<item>כִּנּוּי לְצָעִיר בֶּן-חַיִל, אַמִּיץ וְחָזָק.</item>
		<item>מיעוט קטן נבלע ברוב מכריע ואינו ניכר בתוכו.</item>
		<item>לְעֵינֵי כָּל, בְּפַרְהֶסְיָה.</item>
		<item>כִּנּוּי לִשְׁלושֶׁת הַשָּׁבוּעוֹת שֶׁבֵּין שִׁבְעָה-עָשָׂר בְּתַמּוּז לְבֵין תִּשְׁעָה בְּאָב.</item>
		<item>בֵּין שְׁנֵי כּוֹחוֹת מִתְנַגְּדִים.</item>
		<item>מָשָׁל לְמִי שֶׁהוּא חַלָּשׁ וְסוֹבֵל בִּגְלַל מְרִיבָה בֵּין תַּקִּיפִים וַחֲזָקִים.</item>
		<item>בֵּין הַשּׁוּרוֹת, רִמְזֵי דְּבָרִים שֶׁאֵינָם כְּתוּבִים בְּפֵרוּשׁ, אֶלָּא אֶפְשָׁר לְהָבִין אוֹתָם לְאַחַר קְרִיאָה וְעִיּוּן נוֹסָפִים.</item>
		<item>תָּלוּי בְּשַׂעֲרוֹתָיו בָּאֲוִיר.</item>
		<item>הַיָּמִים שֶׁבֵּין ראשׁ הַשָּׁנָה לְיוֹם הַכִּפּוּרִים, עֲשֶׂרֶת יְמֵי תְּשׁוּבָה.</item>
		<item>כִּנּוּי לְדָבָר שֶׁעֲדַיִן לא בָּא לָעוֹלָם.</item>
		<item>חִפֵּשׂ דֶּרֶךְ לִרְצֹחַ אוֹתוֹ.</item>
		<item>הִתְחַנֵּן עַל חַיָּיו.</item>
		<item>סִיֵּם בְּשָׁעָה טוֹבָה וּבְהַצְלָחָה אֶת אֲשֶׁר הִתְחִיל.</item>
		<item>כִּנּוּי לְבֵית קְבָרוֹת.</item>
		<item>בְּיֶתֶר חֹזֶק, בְּאֹפֶן נִמְרָץ בְּיוֹתֵר.</item>
		<item>בִּרְצִינוּת, בְּרִכּוּז מַחְשָׁבָה.</item>
		<item>בְּכִי גָּדוֹל, בְּכִי מַר.</item>
		<item>קוצר רוח, בגעגועים עזים.</item>
		<item>בְּכָל-לְבָבְךָ וּבְכָל-נַפְשְׁךָ וּבְכָל-מְאֹדְךָ - תֹּאהַב אֶת ה" אֱלֹהֶיךָ מִכָּל עֹמֶק הַלֵּב,בְּכָל גּוּפְךָ וּבְכָל יְכָלְתְּךָ.</item>
		<item>בִּרְעַבְתָּנוּת, בְּתַאֲוָה גְּדוֹלָה וְגַם בְּתַקִּיפוּת, בְּצוּרָה נֶחְרֶצֶת.</item>
		<item>בְּכָל גּוּפוֹ וְנַפְשׁוֹ [לְדַעַת חז"ל, בְּגוּף הָאָדָם 248 אֵיבָרִים].</item>
		<item>בְּיַחַד, בְּצַוְתָּא.</item>
		<item>המעשה כמות שהוא - בלא ייפוי ובלא קישוט.</item>
		<item>בְּחֹסֶר כֵּנוּת.</item>
		<item>בִּמְסִירוּת שְׁלֵמָה.</item>
		<item>בְּלִי דִּבּוּרִים יְתֵרִים.</item>
		<item>לֹא מִתּוֹךְ צָרוּת עַיִן אוֹ מִיַּחַס שֶׁל קִנְאָה בָּאֲחֵרִים, בִּטּוּי מְקֻבָּל בְּפִי יְהוּדֵי אַשְׁכְּנַז כִּסְגֻלָּה נֶגֶד עַיִן רָעָה.</item>
		<item>בְּאֵיזֶה דָּבָר הוּא מִצְטַיֵּן?".</item>
		<item>בְּכָל תֹּקֶף.</item>
		<item>בְּמַצָּב בּוֹ נִדְרַשׁ מַנְהִיג זְמַנִּי אַל תֵּשֵׁב בְּחִבּוּק יָדַיִם.</item>
		<item>בַּמּוּעָט אֲשֶׁר יֵשׁ לוֹ.</item>
		<item>מִי שֶׁנּוֹלַד לְהוֹרָיו בְּזִקְנוּתָם, הַבֵּן הַצָּעִיר בְּיוֹתֵר בַּמִּשְׁפָּחָה.</item>
		<item>1. בֵּן אֲצִילִים, אָדָם מְיֻחָס, שֶׁמּוֹצָאוֹ מִמִּשְׁפָּחָה נִכְבָּדָה.
					2. מִי שֶׁאֵינוֹ עֶבֶד, חָפְשִׁי וּמְשֻׁחְרָר.
					3 פָּטוּר מִכֹּל חוֹבָה.</item>
		<item>שְׁתִיל פּוֹרֶה שֶׁל עֵץ גֶּפֶן הַשָּׁתוּל עַל פַּלְגֵי מַיִם.בִּטּוּי מְקֻבָּל בְּפִי יְהוּדִי הַמִּזְרָח וְהַסְּפָרַדִּים כִּסְגֻלָּה נֶגֶד עַיִן רָעָה.</item>
		<item>מִתְנוֹסֵס בְּרב הֲדָרוֹ.</item>
		<item>הַלְוַאי וְהָיִיתִי מֵת בִּמְקוֹמְךָ!</item>
		<item>חַיָּב מִיתָה.</item>
		<item>בְּרָצוֹן רַב.</item>
		<item>בִּמְאוֹר פָּנִים, בַּאֲדִיבוּת וּבְיַחַס יְדִידוּתִי.</item>
		<item>הַתּוֹבֵעַ אוֹ הַנִּתְבָּע.</item>
		<item>מִי שֶׁמַּרְבֶּה לַחְלֹם חֲלוֹמוֹת.</item>
		<item>נֶגֶד רְצוֹנוֹ, מִתּוֹךְ הֶכְרֵחַ.</item>
		<item>בְּדִבְרֵי שִׁדּוּל וּבְפִיּוּס.</item>
		<item>הֶרֶס כָּל הַתִּקְווֹת.</item>
		<item>רֶוַח כַּסְפִּי, בְּדֶרֶךְ כְּלָל רֶוַח שֶׁלֹּא בְּיושֶׁר.</item>
		<item>כְּשֶׁהוּא נִמְצָא בְּצָרָה , בִּמְצוּקָה.</item>
		<item>התייחסות חסרת רצינות, בזלזול.</item>
		<item>בְּמִלִּים קְצָרוֹת, בְּלֹא דִּבּוּרִים יְתֵרִים.</item>
		<item>אֵרוּעַ חָשׁוּב יֵשׁ לְבַצֵּעַ בְּנוֹכְחוּת צִבּוּר גָּדוֹל, כְּכָל הָאֶפְשָׁר. בְּמִדָּה שֶׁהָעָם גָּדוֹל - כָּךְ גָּדֵל כְּבוֹד הַמֶּלֶךְ.</item>
		<item>תנאים ברורים ומפורשים היטב.</item>
		<item>בְּרִית עוֹלָם, בְּרִית הָעֲשׂוּיָה לְהִתְקַיֵּם לְאֹרֶךְ יָמִים.</item>
		<item>בַּחֲזָרַת הַשָּׁ"ץ [שְׁלִיחַ צִבּוּר] בִּתְפִלַּת "שַׁחֲרִית" הַכֹּהֲנִים, מִזֶּרַע אַהֲרֹן הַכֹּהֵן, מְבָרְכִים אֶת צִבּוּר הַמִּתְפַּלְּלִים בִּבְרָכָה מְשֻׁלֶּשֶׁת כְּשֶׁהֵם עֲטוּפֵי טַלִּית מֵעַל רָאשֵׁיהֶם וּפְנֵיהֶם הַמְּכֻסּוֹת מֻפְנוֹת אֶל הַקָּהָל.</item>
		<item>בְּשִׂיא הָאֹשֶׁר.</item>
		<item>התבוננות מעולה ביותר.</item>
		<item>כִּנּוּי לִידִיעוֹת רָעוֹת וּמַעֲצִיבוֹת.</item>
		<item>בְּמַצָּב יָרוּד בְּיוֹתֵר.</item>
		<item>הִצְטַעֵר מְאוֹד, רָגַז, נִפְגָּע עַד עִמְקֵי נִשְׁמָתוֹ.</item>
		<item>בְּרֹב פְּאֵר וְהָדָר, בְּרִקּוּדִים.</item>
		<item>מִי שֶׁנּוֹהֵג בְּגַאֲוָה וּבִיהִירוּת , סוֹפוֹ שֶׁיְּהֵא מֻשְׁפָּל.</item>
		<item>הִתְגָּאָה וְהִתְנַשֵּׂא.</item>
		<item>קְטַנִּים נַעֲשׂוּ גְּדוֹלִים, וְתַלְמִידִים קָנוּ חָכְמָה.</item>
		<item>הִגְזִים בְּדִבּוּרוֹ אוֹ בְּמַעֲשָׂיו, חָצָה "קַוִּים אֲדֻמִּים".</item>
		<item>כַּדּוּר הַנָּתוּן בְּראשׁ עַמּוּד לְכוֹתֶרֶת וּלְקִשּׁוּט וּבְהַשְׁאָלָה שִׂיא.</item>
		<item>הִתְוַדָּה, סִפֵּר אֶת סוֹדוֹתָיו הָאִישִׁיִּים.</item>
		<item>הִסְתִּיר יוֹתֵר מִמַּה שֶּׁגִּלָּה.</item>
		<item>פֵּרֵשׁ אֶת דִּבְרֵי הַתּוֹרָה בְּצוּרָה מֻטְעֵית.</item>
		<item>יש עליות וירידות בחיי האדם הפרטי וגם בחיי הכלל, לא לעולם חוסן.</item>
		<item>סיפר לו סוד.</item>
		<item>אֵין כָּל יְסוֹד לַדָּבָר ,הַכֹּל שֶׁקֶר וְכָזָב, אֵין בּוֹ שֶׁמֶץ אֱמֶת.</item>
		<item>הֶחְלִיט.</item>
		<item>שיבח מישהו מאוד.</item>
		<item>חֻצְפָּן, יָהִיר.</item>
		<item>אִישׁ שֶׁעָזַב אֶת מוֹלַדְתּוֹ וְהִתְיַשֵּׁב בְּאֶרֶץ אַחֶרֶת.</item>
		<item>כִּנּוּי לְאָדָם רָזֶה וּמְצֻמָּק.</item>
		<item>מָשַׁל לְדֻבָּה שֶׁנִּטְרְפוּ גּוּרֶיהָ וְהִיא מָרַת נֶפֶשׁ וּפְגִיעָתָהּ רָעָה.</item>
		<item>דַּבֵּר למי שמסרב לשמוע או אינו יכול להבין.</item>
		<item>דָּבָר מְסֻדָּר כַּהוגֶן, כָּרָאוּי לוֹ.</item>
		<item>דברים שנונים, פסקניים הדוקרים כדרבונות.</item>
		<item>דְּבָרָיו מְתוּקִים וּנְעִימִים לָאזֶן. בְּדֶרֶךְ כְּלָל נֶאֱמַר בְּלִגְלוּג קַל, בְּאִירוֹנְיָה.</item>
		<item>מִשְׁתַּדֵּל לַעֲשׂוֹת טוֹב לְעַמּוֹ וּמְתַקֵּן תַּקָּנוֹת הַמְּבִיאוֹת אֹשֶׁר וְשָׁלוֹם.</item>
		<item>פָּטַר בִּתְשׁוּבָה שֶׁאֵין בָּהּ מַמָּשׁ, תֵּרֵץ בְּנִמּוּק קָלוּשׁ.</item>
		<item>הִתְנַשֵּׂא בְּדִבּוּרוֹ, הִתְרַבְרֵב.</item>
		<item>שִׁדֵּל אוֹתוֹ.</item>
		<item>דִּבֵּר אֵלָיו דְּבָרִים חֲרִיפִים.</item>
		<item>אִי צִיּוּת לַחוק בְּדָבָר קַל כָּמוֹהוּ כְּאִי-צִיּוּת לַחוק בְּעִנְיָנִים חֲמוּרִים.</item>
		<item>הוא אשם באסונו, הוא ישא באחריות למעשיו.</item>
		<item>הַעֲמָדַת פָּנִים שֶׁל הִשְׁתַּתְּפוּת בְּצַעַר הַזּוּלַת.</item>
		<item>הֵקֵל בְּדִינוֹ, רָאָה אֶת הַחִיּוּב שֶׁבּוֹ.</item>
		<item>הֶחְמִיר בְּדִינוֹ אוֹ בְּיַחֲסוֹ אֵלָיו.</item>
		<item>נהג בחומרה יתרה.</item>
		<item>בּוֹחֵן בִּרְצִינוּת כָּל עִנְיָן וְעִנְיָן.</item>
		<item>מְרֻצָּה מְאוֹד מֵעַצְמוֹ.</item>
		<item>נוֹהֵג בְּקַלּוּת רֹאשׁ.</item>
		<item>שָׂם לֵב לְכָל פְּרָט קָטָן שֶׁלּוֹ.</item>
		<item>הִתְנַהֲגוּת נָאָה וּמִתּוֹךְ כָּבוֹד.</item>
		<item>דֶּרֶךְ רָאשִׁית, דֶּרֶךְ שֶׁעוֹבְרֵי דְּרָכִים וּכְלֵי רֶכֶב רַבִּים עוֹבְרִים בָּהּ.</item>
		<item>נִתְגַּלָּה כִּשָּׁרוֹן חָדָשׁ.</item>
		<item>מזלזל באחרים.</item>
		<item>ה\' יַמְלִיךְ עֲלֵיכֶם מֶלֶךְ כַּאֲשֶׁר יִיטַב בְּעֵינָיו.</item>
		<item>בִּרְכַּת שָׁלוֹם בַּיָּמִים הָהֵם, ה\' יַעֲזֹר לְךָ, גֶּבֶר זָרִיז וּמַצְלִיחַ .</item>
		<item>נְזִיד [תַּבְשִׁיל שֶׁל יְרָקוֹת אוֹ שֶׁל קִטְנִיּוֹת] הָעֲדָשִׁים שֶׁתְּמוּרָתוֹ מָכַר עֵשָׂו אֶת הַבְּכוֹרָה.</item>
		<item>כִּנּוּי לְמִי שֶׁהַכּוֹחַ בְּיָדוֹ.</item>
		<item>אָדָם חָדָשׁ בַּסְּבִיבָה, וּכְבָר הוּא מִתְעָרֵב בְּעִנְיָנֵינוּ?.</item>
		<item>הִסְבִּיר.</item>
		<item>גִּלָּה יַחַס שֶׁל רָצוֹן.</item>
		<item>האם מפני הכעס שאתה כועס על הרשעים תשמיד צדיקים עמם?.</item>
		<item>הִמְאִיס וְהִשְׂנִיא אוֹתוֹ, הוֹצִיא עָלָיו שֵׁם רַע.</item>
		<item>הָבָה נַעֲרִים עָלָיו בְּתַחְבּוּלוֹת.</item>
		<item>סִפֵּר רָעוֹת עַל פְּלוֹנִי, דִּבֵּר בִּגְנוּתוֹ.</item>
		<item>הִשְׁגִּיחַ הַשְׁגָּחָה מְעֻלָּה וְקַפְּדָנִית.</item>
		<item>הֵבִין דָּבָר כְּהִלְכָתוֹ.</item>
		<item>שְׁטֻיּוֹת.</item>
		<item>שְׁטוּת מֻחְלֶטֶת.</item>
		<item>הַאִם הָאָרֶץ מְיֻשֶּׁבֶת בְּמַחֲנוֹת שֶׁל נַוָּדִים אוֹ בְּיִשּׁוּבֵי קֶבַע מְבֻצָּרִים.</item>
		<item>מָלְאוּ לוֹ אַרְבָּעִים שָׁנָה.</item>
		<item>מָלְאוּ לוֹ שְׁמוֹנִים שָׁנָה.</item>
		<item>מָלְאוּ לוֹ חֲמִשִּׁים שָׁנָה.</item>
		<item>עָמַד עַל פִּרְקוֹ.</item>
		<item>הִגִּיעוּ לְהֶסְכֵּם, הִתְפַּשְּׁרוּ.</item>
		<item>ההִתְיַחֲסוּת לְמִי שֶׁהִתְחִיל לְפֶתַע לַעֲסֹק בְּדָבָר שֶׁאֵינוֹ מֻמְחֶה בּוֹ.</item>
		<item>הַשְׁקִינִי נָא מְעַט מַיִם מִכַּדֵּךְ.</item>
		<item>הציפיות הגדולות נתגלו כמאכזבות.</item>
		<item>מַתְאִים לַתַּפְקִיד שֶׁנִּתַּן לוֹ.</item>
		<item>מוטב שתהיה במקום אחרון בין חבורת חכמים, מאשר תהיה במקום הראשון בין חבורת טפשים. מן החכמים אתה עשוי ללמוד ולהתקדם.</item>
		<item>הִטְעָה אֶת פְּלוֹנִי, הִבְטִיחַ לִפְלוֹנִי הַבְטָחוֹת שָׁוְא.</item>
		<item>קִשֵּׁט אֶת הַדָּבָר בְּתוֹסֶפֶת כָּלְשֶׁהִי לְפִי טַעֲמוֹ.</item>
		<item>גרם להגדלתו של רוגז או ריב.</item>
		<item>סִפֵּר רָעוֹת עַל פְּלוֹנִי, דִּבֵּר בִּגְנוּתוֹ .</item>
		<item>חֹק שֶׁהוּצָא רַק לִזְמַן מֻגְבָּל אוֹ לְעִנְיָן מְסֻיָּם.</item>
		<item>צִעֵר אוֹתוֹ מְאוֹד לְעֵת זִקְנָתוֹ, גָּרַם לְמוֹתוֹ מִתּוֹךְ צַעַר וְיִסּוּרִים.</item>
		<item>הַכֹּל הֶפְקֵר , וְכָל אֶחָד עוֹשֶׂה כִּרְצוֹנוֹ.</item>
		<item>מִי שֶׁטּוֹרֵחַ וּמַשְׁקִיעַ מַאֲמָץ - סוֹפוֹ שֶׁיִּרְאֶה בְּרָכָה בַּעֲמָלוֹ.</item>
		<item>עָשָׂה עַצְמוֹ כְּבוֹכֶה מִתּוֹךְ צַעַר.</item>
		<item>נֶאֱחַז בִּדְבַר-מַה בִּשְׁאֵרִית כּוֹחוֹתָיו, בִּקֵּשׁ מִפְלָט.</item>
		<item>הִתְגָּאָה בְּמַעֲשָׂיו.</item>
		<item>הוֹדָה עַל טוֹבָה שֶׁנֶּעֶשְׂתָה לְמַעֲנוֹ.</item>
		<item>השיב את הדבר למצבו המכובד הקודם.</item>
		<item>הַאִם הָעָם הַיּוֹשֵׁב בָּאָרֶץ הוּא חָזָק אוֹ חַלָּשׁ.</item>
		<item>הֶחְלִיף / הָפַךְ / בִּלְבֵּל אֶת הַסֵּדֶר, סֵרֵס אֶת הָעֻבְדּוֹת.</item>
		<item>כְּלוּם רוֹצֶה ה\' בְּקָרְבָּנוֹת ?.</item>
		<item>לתת אותותיו ב-, לעשות רישומו ב-.</item>
		<item>הִסְתִּיר אֶת זֶהוּתוֹ מֵאֲחֵרִים.</item>
		<item>הַדֻּגְמָא שֶׁהֶעֱלֵיתָ מוֹכִיחָה אֶת הַהֶפֶךְ מִמַּה שֶּׁנִּתְכַּוַּנְתָּ.</item>
		<item>נִסְעָר וְנִרְגָּשׁ, רָתַח וְהִתְרַגֵּשׁ.</item>
		<item>הַכּל לָעֲגוּ וּבָזוּ לוֹ.</item>
		<item>דִּבֵּר בִּמְקוֹמוֹ.</item>
		<item>הִרְגִּיז אוֹתוֹ מְאוֹד.</item>
		<item>לא נִתָּן לְצַפּוֹת שֶׁאָדָם יְשַׁנֶּה אֶת דַּרְכֵי הִתְנַהֲגוּתוֹ מִן הַקָּצֶה אֶל הַקָּצֶה.</item>
		<item>גָּרַם לָעִוָּרוֹן זְמַנִּי,סִנְוֵר.</item>
		<item>עורר הדים רבים, עורר עניין והתרגשות.</item>
		<item>הִתְחָרֵט וְהִתְוַדָּה עַל חֲטָאָיו.</item>
		<item>שָׁאוּל הִכָּה בִּשְׁלֹשֶׁת אַלְפֵי הָאִישׁ שֶׁהָיוּ עִמּוֹ בְּמִלְחֶמֶת מִכְמָשׂ וְדָוִד הִכָּה בְּרִבְבוֹת יִשְׂרָאֵל שֶׁהִתְאַסְּפוּ בְּמִלְחֶמֶת הָאֵלָה.</item>
		<item>הֶעֱמִיק אֶת שָׁרָשָׁיו, הִתְבַּסֵּס.</item>
		<item>הִכָּהוּ מַכָּה מַכְרַעַת.</item>
		<item>מַה שֶּׁיָּדוֹ שֶׁל אָדָם מַשֶּׂגֶת.</item>
		<item>התאכזר, התעקש.</item>
		<item>יָדַע אֶת מַעֲמָדוֹ וְלֹא הִפְרִיז בְּעֶרְכּוֹ הָעַצְמִי.</item>
		<item>הוֹכִיחַ אֶת דַּעְתּוֹ עַל יְדֵי פִּלְפּוּל דְּבָרִים בִּלְתִּי-אֶפְשָׁרִיִּים וְחַסְרֵי הִגָּיוֹן.</item>
		<item>מִי שֶׁיֵּשׁ לוֹ כֶּסֶף, קַל לוֹ לְהִתְגַּבֵּר עַל כָּל מִכְשׁוֹל בַּחַיִּים.</item>
		<item>הֵבִיא לִידֵי הַכְרָעָה, גָּרַם לְהַחְלָטָה סוֹפִית בְּעִנְיָן כָּלְשֶׁהוּ, הִטָּה וּפָסַק.</item>
		<item>גרם לחברו שילבינו פניו, כלומר: בייש אותו.</item>
		<item>בַּמֶּה נֶּחְשַׁב מַה שֶּׁאֲנִי עָשִׂיתִי לְעֻמַּת מַה שֶּׁעֲשִׂיתֶם.</item>
		<item>נִפְטַר, מֵת.</item>
		<item>נִשְׁבָּה עַל יְדֵי הָאוֹיֵב.</item>
		<item>הַטָּפֵל נִגְרָר אַחַר הָעִקָּר.</item>
		<item>אָבַד.</item>
		<item>מָשָׁל לְמִי שֶׁהִתְעַסֵּק בִּדְבָרִים קְטַנִּים, דְּבָרִים שֶׁל -מַה-בְּכָךְ, וְהִגִּיעַ בְּמַפְתִּיעַ לִגְדֻלּוֹת.</item>
		<item>הִתְנַהֵל בַּדֶּרֶךְ הַטּוֹבָה, לא הָיוּ כָּל תַּקָּלוֹת.</item>
		<item>נִפְטַר, מֵת.</item>
		<item>הָלַךְ מִכִּשָּׁלוֹן לְכִשָּׁלוֹן.</item>
		<item>הִלְשִׁין,הוֹצִיא דִּבָּה.</item>
		<item>נִמְשַׁךְ אַחֲרֵי.</item>
		<item>אָכֵן, כָּךְ יֵשׁ לִנְהוג, אֲבָל, לְמַעֲשֶׂה, אֵין מִתְנַהֲגִים כָּךְ.</item>
		<item>חוק ולא יעבור, דבר שאין להרהר אחריו.</item>
		<item>דִּין, חוק שֶׁאֵין לוֹ אֲחִיזָה בְּיָמֵינוּ, וְיִהְיֶה לוֹ תּוקֶף רַק בְּבוֹא הַמָּשִׁיחַ.</item>
		<item>הֲמִשֶּׁלָּנוּ אַתָּה אוֹ שֶׁל אוֹיְבֵינוּ [הַכְּנַעֲנִים]?.</item>
		<item>הַלְעוֹלָם תִּמָּשֵׁךְ הַמִּלְחָמָה בֵּינֵינוּ?.</item>
		<item>אֶפְתַּח פִּי וּשְׁפֹךְ הַרְבֵּה לְתוֹכוֹ.</item>
		<item>לֹא אֶפָּרֵד מִמֵּךְ בְּכָל מַצָּב שֶׁהוּא.</item>
		<item>מי שבא לתבוע דבר מה, חייב להוכיח, שדרישתו צודקת.</item>
		<item>חֵרֶף וְגִדֵּף בִּדְבָרִים עַזִּים וַחֲרִיפִים.</item>
		<item>הַאִם אַתָּה מִתְכַּוֵּן לִהְיוֹת לָנוּ לְמֶלֶךְ אוֹ לַמּוֹשֵׁל?.</item>
		<item>כֵּיצַד אֶעֱזור לְךָ? הַאִם יֵשׁ לִי כֵּלִים לַעֲזור לְךָ?.</item>
		<item>פָּעַל נֶגֶד רְצוֹנוֹ שֶׁל פְּלוֹנִי.</item>
		<item>מוֹכֵר שֶׁבֶר [תְּבוּאָה] לְכָל-עַם הָאָרֶץ.</item>
		<item>הִפְחִית אֶת הָעֹנֶשׁ שֶׁהָיָה אָמוּר לְהִנָּתֵן עַל פִּי הַדִּין.</item>
		<item>מִי שֶׁאֵינוֹ מְסֻגָּל לְהַחְלִיט וּמַרְבֶּה לְהַסֵּס.</item>
		<item>הִנֵּה אֲנִי בָּא מִשֵּׁבֶט דַּל בְּאֻכְלוּסִין,.</item>
		<item>הנה שְׁמֹעַ בְּקוֹל ה\' טוֹב מִזֶּבַח.</item>
		<item>הִרְגִּיעַ אוֹתוֹ, רִצָּה אוֹתוֹ, פִּיֵּס אוֹתוֹ.</item>
		<item>איבד את כספו, הפקיר את כספו.</item>
		<item>הַסְּנֶה, צֶמַח בַּעַל קוֹצִים, בּוֹעֵר עַל יְדֵי אֵשׁ וְאֵינֶנּוּ נִשְׂרָף.</item>
		<item>הֵגֵן עַל פְּלוֹנִי.</item>
		<item>הִכְרִיז, פִּרְסֵם.</item>
		<item>הִרְגִּיז אוֹתוֹ מְאוֹד.</item>
		<item>עָנָה בַּחֻצְפָּה.</item>
		<item>הַפֶּצַע הִגְלִיד, נִרְפָּא.</item>
		<item>הִשְׁתַּדֵּל וְלא הִצְלִיחַ, כָּל מַאֲמַצָּיו הָיוּ לַשָּׁוְא.</item>
		<item>פִּרְסֵם, צִיֵּן לְטוֹבָה.</item>
		<item>הִשְׁתַּדֵּל לְקַיֵּם אֶת הַדָּבָר אַף בִּמְחִיר חַיָּיו.</item>
		<item>קָבַע דְּבַר-מַה לְּפִי תּוֹצְאוֹת הַגְרָלָה.</item>
		<item>שינה את הדבר מעיקרו.</item>
		<item>שִׁבֵּחַ אוֹתוֹ מְאוֹד.</item>
		<item>לְשׁוֹן תְּמִיהָה: תִּפְאֶרֶת יִשְׂרָאֵל, כֵּיצַד זֶה קָרָה שֶׁעַל הֶהָרִים נָפְלוּ גִּבּוֹרֵי-חַיִל ,לֹא חַלְלֵי חֶרֶב וְלֹא מֵתֵי מִלְחָמָה?!.</item>
		<item>ראה דרך אחרת משלו ופנה אליה.</item>
		<item>נָהַג בִּצְנִיעוּת.</item>
		<item>הִפְרִיעַ לִפְלוֹנִי, שָׂם מִכְשׁוֹל לִפְלוֹנִי.</item>
		<item>שָׂרַף אֶת מְנַת הָאוכֶל הַמְּבֻשֶּׁלֶת עַד שֶׁרֵיחַ הַתַּבְשִׁיל הַשָּׂרוּף הָלַךְ לְמֵרָחוֹק. הַדְּבָרִים נֶאֱמָרִים עַל מִי שֶׁהִתְנַהֵג שֶׁלּא כַּהוגֶן בְּפֻמְבֵּי.</item>
		<item>עָנָה בְּחִיּוּב, לִפְנֵי שֶׁהֻסְבַּר לוֹ מַה טִיב הָעִנְיָן.</item>
		<item>התכונן לרעה שבאה.</item>
		<item>פָּנָיו הִשְׁחִירוּ מֵעֶצֶב.</item>
		<item>בייש וציער אותו בתשובתו.</item>
		<item>פְּשׁוּטוֹ כְּמַשְׁמָעוֹ.</item>
		<item>הִתְעַקְּשׁוּ, לֹא קִבְּלוּ מָרוּת.</item>
		<item>תִּסְבֹּכֶת שֶׁל דְּבָרִים שֶׁקָּשֶׁה לְהַתִּירָהּ.</item>
		<item>הֵעֵז, הִתְמַלֵּא בְּאומֶץ.</item>
		<item>חָשַׁד בּוֹ.</item>
		<item>הלך למקום רחוק, ובהשאלה- היה קיצוני במעשה או בדיעה.</item>
		<item>משל לדבר הבנוי על יסוד רופף.</item>
		<item>הִתְגָּאָה.</item>
		<item>בְּרִיאַת הָעוֹלָם מֵחָדָשׁ.</item>
		<item>הִשְׁגִּיחַ הַשְׁגָּחָה מְעֻלָּה וְקַפְּדָנִית.</item>
		<item>תְּשׁוּבָה שֶׁנֶּאֶמְרָה, כִּבְיָכוֹל, בִּתְמִיהָה. הַאִם אֲנִי שׁוֹמֵר אֶת צְעָדָיו?.</item>
		<item>הַאִם מִי שֶׁשּׁוֹפֵט אֶת כָּל יוֹשְׁבֵי הָאָרֶץ לֹא יִשְׁפֹּט מִשְׁפַּט צֶדֶק?.</item>
		<item>גָּרַם לוֹ בּוּשָׁה וְחֶרְפָּה.</item>
		<item>הִתְנַהֵג בִּכְפִיּוּת טוֹבָה, הִתְעַלֵּם מִן הַטּוֹבָה שֶׁנֶּעֶשְׂתָה לוֹ.</item>
		<item>דָּחָה אֶת בַּקָּשָׁתוֹ, סֵרֵב לוֹ.</item>
		<item>הֶחְזִיר לְמַצָּבוֹ הַקּוֹדֵם.</item>
		<item>פִּתְגָּם שֶׁרוֹוֵחַ בָּעָם כְּדֵי לִרְמֹז שֶׁסּוֹפוֹ יִהְיֶה כְּסוֹפוֹ שֶׁל קוֹשֵׁר זֶה.</item>
		<item>תָּלָה תִּקְוָתוֹ בְּ.</item>
		<item>הֶעֱמִיד אֶת עַצְמוֹ בְּסַכָּנָה, לא שָׂם לֵב לַסַּכָּנָה הַנִּשְׁקֶפֶת לְחַיָּיו.</item>
		<item>הַאִם הָאֲדָמָה טוֹבָה לְמַטָּעִים וְלִזְרִיעָה בַּשָּׂדוֹת?.</item>
		<item>הָיָה תַּלְמִידוֹ שֶׁל פְּלוֹנִי.</item>
		<item>הִתְהַלֵּךְ מְדֻכָּא.</item>
		<item>סִכֵּן אֶת חַיָּיו.</item>
		<item>תַּלְמִיד, הַמִּתְחַמֵּם בְּאֵשׁ מוֹרֵהוּ, מִתְאַבֵּק בַּעֲפַר רַגְלָיו.</item>
		<item>הִשְׁתַּדֵּל לַעֲמוד עַל טִיבוֹ.</item>
		<item>מַה שֶּׁשָּׂנוּא עָלֶיךָ אַל תַּעֲשֶׂה לַחֲבֵרְךָ.</item>
		<item>סִיּוּם בְּרָכָה רוֹוֵחַ בִּדְרָשׁוֹת שֶׁל רַבָּנִים. רַבִּים מִשְׁתַּמְּשִׁים בּוֹ בְּאִירוֹנְיָה בְּמַשְׁמָעוּת כִּי כָּךְ תִּפָּתַרְנָה כָּל הַבְּעָיוֹת.</item>
		<item>הַבּוֹר רֵיק מִמַּיִם, וְאֵין סַכָּנַת טְבִיעָה.</item>
		<item>עָלֶיךָ לְצָרֵף לְקִיּוּם הַמִּצְווֹת גַּם דִּבּוּר בַּפֶּה וְלוֹמַר: ה\' עָשָׂה לִי אֶת הַתְּשׁוּעָה הַנִּפְלָאָה בְּצֵאתִי מִמִּצְרַיִם בַּעֲבוּר הַמַּעֲשֶׂה הַזֶּה אֲשֶׁר אֲנִי עוֹשֶׂה עַכְשָׁו.</item>
		<item>תִּתְבּוֹנֵן בְּסֵפֶר הַתּוֹרָה יוֹמָם וָלַיְלָה.</item>
		<item>כַּבֵּד אֶת הַזָּקֵן וְשַׂמַּח אוֹתוֹ.</item>
		<item>אֵלֶּה נִבְרְאוּ בְּרָמָה שִׂכְלִית גְּבוֹהָה מִיֶּתֶר הַבְּרוּאִים, בְּצַלְמוֹ שֶל אֱלֹהִים.</item>
		<item>אֲנִי שָׁר לה\' מִשּׁוּם שֶׁהוּא גִּלָּה אֶת רוֹמְמוּתוֹ וְעֶלְיוֹנוּתוֹ בְּכָךְ שֶׁאֶת הַסּוּסִים וְאֶת רוֹכְבֵיהֶם רָמָה בַּיָּם / הִשְׁלִיךְ לַיָּם.</item>
		<item>עֵשָׂו חִבֵּק אֶת יַעֲקֹב, בָּכָה עַל צַוָּארוֹ וְנָשַׁק לוֹ.</item>
		<item>הוּא כִּנּוּי לְעַם יִשְׂרָאֵל. הַכַּוָּנָה לְמִי שֶׁמִּתְנַהֵג בִּכְפִיּוּת טוֹבָה, כְּשֵׁם שֶׁעַם יִשְׂרָאֵל נָהַג בַּמִּדְבָּר, לְאַחַר שֶׁאֱלוהִים הוֹצִיאוּ מֵעַבְדוּת לְחֵרוּת וְהוֹלִיכוּ בַּמִּדְבָּר אַרְבָּעִים שָׁנָה.</item>
		<item>דָּמִינוּ אֶת עַצְמֵנוּ כַּחֲגָבִים לְעֻמַּת הַנְּפִילִים [הָעֲנָקִים].</item>
		<item>עוֹדֶנּוּ מוּכָן לְהַמְשִׁיךְ בְּמַעֲשָׂיו.</item>
		<item>זַרְעֲךָ יִתְפַּשֵּׁט מַעֲרָבָה, מִזְרָחָה, צָפוֹנָה וְדָרוֹמָה.</item>
		<item>הָאָרֶץ הָיְתָה לְלֹא מִלְחָמָה וּלְלֹא שִׁעְבּוּד.</item>
		<item>מַה שֶּׁשָּׂנוּא עָלֶיךָ אַל תַּעֲשֶׂה לַחֲבֵרְךָ.</item>
		<item>סִיּוּם בְּרָכָה רוֹוֵחַ בִּדְרָשׁוֹת שֶׁל רַבָּנִים. רַבִּים מִשְׁתַּמְּשִׁים בּוֹ בְּאִירוֹנְיָה בְּמַשְׁמָעוּת כִּי כָּךְ תִּפָּתַרְנָה כָּל הַבְּעָיוֹת.</item>
		<item>הַבּוֹר רֵיק מִמַּיִם, וְאֵין סַכָּנַת טְבִיעָה.</item>
		<item>עָלֶיךָ לְצָרֵף לְקִיּוּם הַמִּצְווֹת גַּם דִּבּוּר בַּפֶּה וְלוֹמַר: ה\' עָשָׂה לִי אֶת הַתְּשׁוּעָה הַנִּפְלָאָה בְּצֵאתִי מִמִּצְרַיִם בַּעֲבוּר הַמַּעֲשֶׂה הַזֶּה אֲשֶׁר אֲנִי עוֹשֶׂה עַכְשָׁו.</item>
		<item>תִּתְבּוֹנֵן בְּסֵפֶר הַתּוֹרָה יוֹמָם וָלַיְלָה.</item>
		<item>כַּבֵּד אֶת הַזָּקֵן וְשַׂמַּח אוֹתוֹ.</item>
		<item>אֵלֶּה נִבְרְאוּ בְּרָמָה שִׂכְלִית גְּבוֹהָה מִיֶּתֶר הַבְּרוּאִים, בְּצַלְמוֹ שֶל אֱלֹהִים.</item>
		<item>אֲנִי שָׁר לה\' מִשּׁוּם שֶׁהוּא גִּלָּה אֶת רוֹמְמוּתוֹ וְעֶלְיוֹנוּתוֹ בְּכָךְ שֶׁאֶת הַסּוּסִים וְאֶת רוֹכְבֵיהֶם רָמָה בַּיָּם / הִשְׁלִיךְ לַיָּם. הוּא הַנּוֹתֵן לִי עֹז, כֹּחַ וּגְבוּרָה, וְלוֹ אֲנִי מְזַמֵּר וּמְהַלֵּל, מִמֶּנּוּ בָּאָה לִי הַיְּשׁוּעָה.</item>
		<item>עֵשָׂו חִבֵּק אֶת יַעֲקֹב, בָּכָה עַל צַוָּארוֹ וְנָשַׁק לוֹ.</item>
		<item>הוּא כִּנּוּי לְעַם יִשְׂרָאֵל. הַכַּוָּנָה לְמִי שֶׁמִּתְנַהֵג בִּכְפִיּוּת טוֹבָה, כְּשֵׁם שֶׁעַם יִשְׂרָאֵל נָהַג בַּמִּדְבָּר, לְאַחַר שֶׁאֱלוהִים הוֹצִיאוּ מֵעַבְדוּת לְחֵרוּת וְהוֹלִיכוּ בַּמִּדְבָּר אַרְבָּעִים שָׁנָה.</item>
		<item>דָּמִינוּ אֶת עַצְמֵנוּ כַּחֲגָבִים לְעֻמַּת הַנְּפִילִים [הָעֲנָקִים].</item>
		<item>עוֹדֶנּוּ מוּכָן לְהַמְשִׁיךְ בְּמַעֲשָׂיו.</item>
		<item>זַרְעֲךָ יִתְפַּשֵּׁט מַעֲרָבָה, מִזְרָחָה, צָפוֹנָה וְדָרוֹמָה.</item>
		<item>הָאָרֶץ הָיְתָה לְלֹא מִלְחָמָה וּלְלֹא שִׁעְבּוּד.</item>
		<item>זֶבַח [קָרְבָּן] שֶׁעוֹשִׂים אוֹתוֹ לְזֵכֶר הַמַּעֲשֶׂה אֲשֶׁר פָּסַח ה\' עַל בָּתֵּי בְּנֵי יִשְׂרָאֵל בְּמִצְרַיִם.</item>
		<item>נֶאֱמָר עַל מִי שֶׁעוֹשֶׂה מַעֲשֵׂה הַגּוֹרֵם הֲנָאָה לְמִישֶׁהוּ וְאֵינוֹ גּוֹרֵעַ כְּלוּם מֵעַצְמוֹ.</item>
		<item>הַאִם זֶה שְׂכָרוֹ שֶׁל מִי שֶׁלּוֹמֵד אֶת הַתּוֹרָה וּמְקַיֵּם אֶת מִצְווֹתֶיהָ? .</item>
		<item>נָחָה עָלָיו רוּחַ שֶׁל גַּאֲוָה.</item>
		<item>זָכָה הָאִישׁ, וְאִשְׁתּוֹ הִיא עֵזֶר לוֹ, לא זָכָה - הֲרֵי הִיא כְּנֶגְדּוֹ.</item>
		<item>הִשִּׂיג דָּבָר בְּלִי שֶׁטָּרַח בּוֹ.</item>
		<item>יַחַס מְיֻחָד שֶׁאָדָם זוֹכֶה לוֹ בִּזְכוּת הוֹרָיו אוֹ מוֹצָאוֹ.</item>
		<item>אֱלֹהִים בָּרָא אֶת הָאָדָם וְאֶת אִשְׁתּוֹ, זָכָר וּנְקֵבָה.</item>
		<item>מִבְחַר הַפְּרִי שֶׁל הָאָרֶץ.</item>
		<item>כִּנּוּי בּוּז לְאִישׁ חַלָּשׁ, שֶׁאֵינוֹ מְסֻגָּל לְהַזִּיק.</item>
		<item>מָחָה בְּתֹקֶף עַל עָוֶל שֶׁנַּעֲשָׂה.</item>
		<item>צְוָחָה נוֹאֶשֶׁת שֶׁל כְּאֵב וְאָבְדָן.</item>
		<item>יָגַע לַשָּׁוְא, טָרַח לְחִנָּם.</item>
		<item>נָהַג עִם פְּלוֹנִי בְּחֻמְרָה יְתֵרָה.</item>
		<item>גְּדִי אֶחָד [תִּרְגּוּם מֵאֲרָמִית]. רֵאשִׁיתוֹ שֶׁל פִּזְמוֹן עֲמָמִי.אָנוּ שָׁרִים אוֹתוֹ בְּלֵיל הַסֵּדֶר,שִׁיר אַחֲרוֹן בַּהַגָּדָה שֶׁל פֶּסַח.</item>
		<item>מִי שֶׁאֵינוֹ רָאוּי לְהֵחָשֵׁב אָדָם, אָדָם חָלוּשׁ אוֹ עָלוּב שֶׁאֵינוֹ מְעוֹרֵר כָּבוֹד, עָנִי וַחֲסַר עֵרֶךְ .</item>
		<item>דְּבָרִים חֲדָשִׁים וּמַפְתִּיעִים.</item>
		<item>פָּנָיו הָפְכוּ לְבָנִים מִבּוּשָׁה.</item>
		<item>חוזר שוב ושוב באותה דרך, באותו אופן.</item>
		<item>יְסוֹד קַיָּם וְרָצוּף.</item>
		<item>אָדָם שֶׁלֹּא זוֹ בִּלְבַד שֶׁהוּא עַצְמוֹ עוֹבֵר עֲבֵרוֹת, אֶלָּא מַשְׁפִּיעַ לְרָעָה גַּם עַל אֲחֵרִים.</item>
		<item>עֲבוֹדוֹת אֵלֶּה בְּזוּיוֹת הָיוּ אֵצֶל עַמֵּי קֶדֶם וְנַעֲשׂוּ עַל יְדֵי עֲבָדִים וּשְׁפָחוֹת.</item>
		<item>רשע בן צדיק.</item>
		<item>חוֹשֵׁב שֶׁמִּישֶׁהוּ הִתְנַהֵג שֶׁלֹּא כַּהֲלָכָה, אַךְ מִתְבָּרֵר שֶׁטָּעָה.</item>
		<item>תּוֹפָעָה שְׁכִיחָה, תּוֹפָעָה נְפוֹצָה.</item>
		<item>הדבר העיקרי, ראיית משהו כעיקר.</item>
		<item>הֱיֵה חָזָק וְאַמִּיץ.</item>
		<item>וַדַּאי הוּא שֶׁפְּלוֹנִי..</item>
		<item>תֶּחְזַקְנָה יְדֵיכֶם וְהִפְכוּ לַגִּבּוֹרִים.</item>
		<item>הָלַךְ וְסָבַב מִבַּיִת לְבַיִת כְּדֵי לְבַקֵּשׁ דְּבַר מַה.</item>
		<item>נִכְשַׁל בִּדְבָרָיו.</item>
		<item>חָסֵר כָּל וְרָעֵב, וְלָכֵן מִתְגַּלְגֵּל בָּאַשְׁפָּה.</item>
		<item>חַיָּיו נְתוּנִים בְּסַכָּנָה.</item>
		<item>השתדל מאוד למצוא דבר-מה.</item>
		<item>לא היסס לסכן את חייו למען הזולת.</item>
		<item>מַה שֶּׁלֹּא נִתַּן לְהַכְרָעָה בְּדַרְכֵי הַמִּשְׁפָּט הָרְגִילוֹת, הַמֶּלֶךְ מַצְלִיחַ כִּי נָחָה עָלָיו רוּחַ ה\'.</item>
		<item>בְּשׁוּם פָּנִים לֹא אֶעֱשֶׂה אֶת הַמַּעֲשֶׂה.</item>
		<item>הִצְטַעֵר מְאוֹד, נִפְגָּע קָשֶׁה בְּנַפְשׁוֹ.</item>
		<item>הִתְלוֹצֵץ, שָׂם לַצְּחוֹק אֶת מִישֶׁהוּ.</item>
		<item>טִפֵּשׁ מְטֻפָּשׁ.</item>
		<item>אָדָם שֶׁנּוֹהֵג לִקְנוֹת הַרְבֵּה סְפָרִים בְּלא שֶׁיָּבִין בָּהֶם כְּלוּם, וְלָכֵן נִשְׁאַר בּוּר כְּפִי שֶׁהוּא.</item>
		<item>חִנּוֹ שֶׁל הַמָּקוֹם מַשְׁפִּיעַ לְטוֹבָה עַל יוֹשְׁבָיו.</item>
		<item>חֶסֶד שֶׁלּא עַל מְנָת לְקַבֵּל פְּרָס, בְּעִקָּר: הַלְוָיַת הַמֵּת, כֵּיוָן שֶׁאֵין הַמֵּת מְסֻגָּל לִגְמול לַמְּלַוִּים.</item>
		<item>סַכָּנָה גְּדוֹלָה קְרֵבָה וּמְאַיֶּמֶת.</item>
		<item>נִמְצָא בְּסַכָּנָה גְּדוֹלָה.</item>
		<item>חרב חדה משני קצותיה, דבר מועיל שיש בו גם כדי להזיק.</item>
		<item>הִתְכַּוֵּן לִפְגּעַ, אִיֵּם לִגְרום רָעָה. כְּלָבִים נוֹהֲגִים לַחְרוץ אֶת לְשׁוֹנָם לְשֵׁם נְבִיחָה אוֹ נְשִׁיכָה.</item>
		<item>הִתְרַגֵּז מְאוֹד.</item>
		<item>אָסוֹן כָּבֵד בָּא עָלָיו.</item>
	</string-array>
</resources>